其實BNO 5+1! 個+1 用意是什麼？

為什麼唔直接話6年

一年PR

第五年 走都有居留權但無入籍？ 再過幾年番去留多1年先入得唔得？

唔係好明

5年後可以取得英國綠卡，再過多1年可取得公民身分

樓主知唔知永久居留權同入籍嘅分別?

嚴格黎講，不是入籍，因為BNO本身已經是英籍，不用歸化。正確是6年後可登記成為英國公民。要留意BNO本身已經有投票權，若加埋就學權、工作權後，只差取福利權，就同英國公民無咩分別。